【無樓又點】王牌實習生 靠「保單」威畀阿爸睇

Hinson不希望只有自己跑數，反而期望成立一支有大學學位的團隊。
做得保險預咗斷六親？保險經紀都生人勿近？出生教育世家的方嘉軒（Hinson）用行動打破家人朋輩及社會對保險業的成見，成為香港第一個實習時期已躋身百萬圓桌的學生。他深信，「三十歲前你父母決定你的身份，三十歲後你決定你父母的地位」，所以一直搏命搵錢；無樓又點？三十歲前置業雖然是人生目標，但黃金屋要證明的其實是，出人頭地，不一定要高學歷。
正所謂行行出狀元，如果以賺幾多錢來決定一個人的成績，方嘉軒（Hinson）一定名列前茅。因他已連續四年成為全球1%頂尖的保險從業員，更是營運分組經理，他期望能以保險「賺快錢」作踏腳石，盡早實現他開學校的理想。
自小家人便向Hinson灌輸「書中自有黃金屋」的觀念，但成績普通的他，大學未畢業便毅然決定做保險挑戰父母底線，亦懶理家人朋輩對保險的成見，終成為香港第一個實習時期已躋身百萬圓桌的學生。
讀書叻不是一切
上一代學歷高，父親家族全都靠讀書踏上平步青雲的路。他憶述，爺爺去世前，即使已百歲高齡，看書遇到不認識的字，也會用紙筆記下，然後問兒女，「萬工皆下品，唯有讀書高」更是爺爺的座右銘。
但出身小康之家的他，卻不願意走父母鋪排好的路。大學三年級時，他在朋友介紹下接觸了保險，便決定以實習生的身份走入保險業，希望家人明白，唔夠學歷都可以買到樓。
身為校長的父親，知悉兒子從事保險後，極力反對，「他們會認為做保險只是推銷及呃人，我好深刻爸爸對我妹說了句︰『唔好好似阿哥咁唔讀書』」這番話一直鞭策着Hinson，令他更想快點做出成績，「威畀父親看」。
方嘉軒成為香港第一個實習時期躋身百萬圓桌的學生，更連續四年成為全球1%頂尖的從業員。
畀到首期睇定啲
要「威」必然有所犧牲，他在保險的路上，沒有「父幹」，他承認「萬事起頭難」，「朋友一聽到我做保險就話『唔好搵我』，一開始都好難受。」所以，Hinson花了很多時間隨機打電話找客，經常工作至凌晨才回家，「我相信大數定律，打4000個電話有一個出來見面，就會愈來愈多客。」
果然皇天不負有心人，Hinson終於成為了香港第一個實習時期躋身百萬圓桌的學生，年薪過六十萬元，「那年交稅交好多，但交得好開心！」他計算過，如果可以做到半年賺六十萬，薪金便可超越當校長的父親，「我希望以後別人不再叫我方校長個仔，而係叫我爸爸做『Hinson個Daddy』。」
Hinson更堅信，「三十歲前你父母決定你的身份，三十歲後你決定你父母的地位」，所以他以三十歲為一條界線，暫訂三十歲前要有樓，「其實我現在可以畀到四百至五百萬樓的首期，但而家樓價高，所以想睇定啲。」
期望五十歲開學校
雖然他收入高，平均月薪達六萬元，但扣除家用、租金、聘請秘書、汽車支出、招聘成本和其他開支，大約只餘下一萬元，「現時剩下的錢會投資在股票上。」成立團隊開支大，不過Hinson不希望只得自己跑數，反而期望成立一支有大學學位的團隊，組員不止為錢工作，更希望他們各有目標。
同時他期望能以保險「賺快錢」作踏腳石，盡早實現他開學校的理想。由於他的母校英華書院轉了直資，而他又曾在補習社親眼目睹貧窮母親對子女前途的無奈，故希望保險可以成為他造福貧窮家庭的踏腳石，「我希望可以用十年時間做到百萬圓桌的榮譽會員，五十歲有足夠資金和人脈開一間學校。」
「唔好好似阿哥咁唔讀書」這番話一直鞭策着Hinson，令他更想快點做出成績。

連登仔點睇

賺幾多都好保險同地產都係低賤行業

花了很多時間隨機打電話找客
真係多撚得你唔少

又出膳稿

又想氹人入行

出賣人格都吹奏

捱得幾耐

其實而家保險係香港都變半必需品 , 旅行呀 , 人壽醫療儲蓄 , 十個有六七個人都有買

保險本身唔算係咩衰野 , 只係大部份保險狗真係呃人呃得太過份 , 如果真係講到佢咁勤力又冇父幹又冇呃人既話 , 都算佢叻仔既

補充多句 , btw , 暫時未見過揾得多錢係正常保險佬 , 所以估計佢都係仆街黎 , 呃人買好多不必要既保險先有咁高人工

賺幾多錢咪一樣靠呃返嚟
成篇文淨係講賺好多錢，最尾都都冇講點改變保險狗嘅印象
扮乜撚嘢成功，只係一個大騙子

賭我條命
撚唔信你賣醫療旅行保可以賺到咁多
開單咪又係水鳩人買saving 基金
做狗做到咁也文也武

第一，賺錢重要，但賺到錢唔代表一切

第二，君子愛財，取之有足